電壓電流問題 求指教

話說最近個AC轉DC火牛不停有雜聲發出，想買過個新嘅。但係個Output 係14.2V 4.5A, 太特別。但係奇怪嘅係個amp寫DC12V, 原裝火牛係14.2V。想問下買15V定12V好？Thanks

推

12V保險d

但係我諗唔明佢原裝點解係14.2V

你個件咩電器黎?

Hifi Amp

舊火牛電流聲實在太嘈

佢後面寫12V 但係原裝火牛就比14.2V

拎上代理整/買過隻 ?

諗緊買過隻，但係買15V定12V好呢

拎上代理話舊野壞左想買過隻

12V

理論上12V 行14.2V 嘅野就冇事嘅, 但係唔敢保證冇奇怪事發生,或者長遠對裡面啲零件冇損傷, 始終amp係啲比較精密嘅電器

我覺得你都係上網搵番隻exac7ly 14.2V >4.5A嘅牛(A數可以大啲因為件電器唔會用多過佢能夠消耗嘅電)

明白，令我困惑嘅事係佢寫12V 但係原裝火牛比14.2V

有機會係個amp食電大, 原本可能真係俾12v嘅牛, 但有人反映唔夠,或者可能食電大個陣電壓下降搞到部機restart, 所以問工程佬部機可以承受幾多電壓,跟著以後出貨個陣都換隻高V少少嘅牛咁

利申: 鳩估,實際得廠先知

隻牛有冇相睇下

音響最好買返線牛，唔好買switching牛
線牛通常大隻啲重啲，但output個電"乾淨"啲，少啲ripple

如果食電大嘅時候個電壓跌咁多應該會比qc屌到由頭設計

依家睇緊12V 5A嘅火牛 希望啱用

其實Corsair HX850 Platinum全模組火牛都會有小小電流聲 ，而且熄機時會有「撻」一聲

係唔係有繼電器？
有嘅就會有果下聲